﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

ReadMe.txt (Léame)

Gracias por comprar Grand Theft Auto V.

_______________________________

 IMPORTANTE
_______________________________


SE NECESITA REGISTRAR POR INTERNET UN CÓDIGO DE ACTIVACIÓN DE ROCKSTAR DE UN SOLO USO; EL REGISTRO ESTÁ LIMITADO A UNA CUENTA DEL SOCIAL CLUB DE ROCKSTAR GAMES (MAYORES DE 13 AÑOS) POR CÓDIGO DE ACTIVACIÓN DE ROCKSTAR; NO ADMITE MÁS DE UN INICIO DE SESIÓN EN PC POR CADA CUENTA DEL SOCIAL CLUB; 
UNA VEZ USADOS, LOS CÓDIGOS DE ACTIVACIÓN DE ROCKSTAR NO SON TRANSFERIBLES; LAS CUENTAS DEL SOCIAL CLUB NO SON TRANSFERIBLES. Las condiciones de licencia del software están disponibles en el juego y en www.rockstargames.com/eula; las condiciones de la cuenta en línea están disponibles en www.rockstargames.com/socialclub. 
La violación de la licencia del software, del código de conducta o de cualquier otra política puede acarrear la restricción o la cancelación del acceso al juego o a la cuenta en línea. Para contactar con el servicio de asistencia al cliente y asistencia técnica, visita www.rockstargames.com/support. 
Para disfrutar del acceso no transferible de características especiales, como contenidos, servicios o funciones exclusivos, desbloqueables, descargables o en línea, puede necesitarse un código de activación de Rockstar de un único uso, cuotas adicionales y/o el registro de una cuenta en línea (para mayores de 13 años). 
El acceso a características especiales puede requerir conexión a Internet, puede no estar disponible para todos los usuarios y puede ser cancelado, modificado u ofrecido con otras condiciones con 30 días de preaviso. 
Quedan terminantemente prohibidos el alquiler, la copia no autorizada, la ingeniería inversa, la transmisión, la emisión en público, el pago por jugar y la anulación de la protección anticopia.

Ten en cuenta que se necesitan permisos de administrador para instalar y ejecutar el juego. Asegúrate de que todas las cuentas de usuario que se usen para jugar al juego tengan permisos de administrador plenos.

_____________________________

 ÍNDICE
_____________________________

1) REQUISITOS DEL SISTEMA

2) INSTRUCCIONES DE INSTALACIÓN

3) PARCHES

4) ENLACES

5) CONTROLADORES

6) INFORMACIÓN SOBRE LOS CONTROLES DE PC

7) INFORMACIÓN DE CONTACTO Y ATENCIÓN AL CLIENTE

_____________________________

1) REQUISITOS DEL SISTEMA
_____________________________


Especificaciones del sistema 

REQUISITOS MÍNIMOS

Sistema operativo: Windows 8.1 de 64 bits, Windows 8 de 64 bits, Windows 7 de 64 bits con Service Pack 1, Windows Vista de 64 bits con Service Pack 2*
(*tarjeta de vídeo NVIDIA recomendada si se utiliza Windows Vista)

Procesador: Intel(R) Core(TM)2 Quad CPU Q6600 a 2,4 GHz (4 CPU)/AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core (4 CPU) a 2,5 GHz

Memoria: 4 GB

Tarjeta de vídeo: NVIDIA 9800 GT 1 GB/AMD HD 4870 1 GB (DX 10, 10.1, 11)

Tarjeta de sonido: 100% compatible con DirectX 10

Espacio en disco duro: 65 GB 

Lector de DVD


REQUISITOS RECOMENDADOS

Sistema operativo: Windows 8.1 de 64 bits, Windows 8 de 64 bits, Windows 7 de 64 bits con Service Pack 1 

Procesador: Intel(R) Core(TM) i5 3470 a 3,2 GHz (4 CPU)/AMD X8 FX-8350 a 4 GHz (8 CPU)

Memoria: 8 GB

Tarjeta de vídeo: NVIDIA GTX 660 2 GB/AMD HD 7870 2 GB

Tarjeta de sonido: 100% compatible con DirectX 10.

Espacio en disco duro: 65 GB 

Lector de DVD

Otros requisitos: para instalar y jugar en línea hay que iniciar sesión en la red del Social Club de Rockstar Games (mayores de 13 años); se necesita conexión a Internet para la activación, el juego en línea y la verificación periódica de la autorización; necesita instalar software, como la plataforma del Social Club de Rockstar Games, DirectX, Chromium, Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable Package, y software de autentificación que examina determinados atributos del hardware para autorización, gestión de derechos digitales, sistema y otros propósitos de apoyo.

Con el tiempo, las descargas de contenido y los cambios en la programación modificarán los requisitos del sistema para este juego. Consulta con el fabricante del hardware y visita www.rockstargames.com/support para conocer la información sobre compatibilidad más actualizada. Algunos componentes, como chipsets móviles, integrados y tarjetas gráficas AGP podrían no ser compatibles. Los requisitos no especificados podrían no ser compatibles con los del editor.

Grand Theft Auto V para PC requiere que se instalen ciertos componentes y programas, entre los que se incluyen:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Social Club de Rockstar Games
- Software de autentificación de Rockstar Games

_____________________________

2) INSTRUCCIONES DE INSTALACIÓN
_____________________________

Pasos:
	
1. (Solo para la versión en disco) Introduce el disco 1 de "Grand Theft Auto V" en la unidad de DVD-ROM.
Si no se inicia el instalador, abre la carpeta de la unidad de DVD-ROM y haz doble clic en el icono "Setup".

2. Se empezará a instalar Grand Theft Auto V. Sigue las instrucciones que aparezcan en pantalla hasta que termine el proceso de instalación.

3. Los demás componentes, como DirectX, el software de Microsoft .NET y Visual C++, se instalarán si son necesarios. Sigue las instrucciones que aparezcan en pantalla.

4. Para jugar a Grand Theft Auto V no necesitas tener el DVD dentro de la unidad.

5. Haz clic en el icono "Grand Theft Auto V" para iniciar Grand Theft Auto V. El juego descargará e instalará las actualizaciones que haya disponibles.

6. Se te pedirá crear una cuenta del Social Club o que inicies sesión en una ya existente.

7. Se te pedirá que introduzcas tu código de activación de Rockstar para realizar una activación única del producto por Internet. Encontrarás el código de activación de Rockstar en el dorso del manual o en el correo electrónico que recibiste en el momento de la compra.

Recuerda que el juego incluye una comprobación de la fecha de lanzamiento y no se activará hasta que llegue esta fecha. Si no puedes conectarte o falla el proceso, entra en www.rockstargames.com/support para informarte. Pon a buen recaudo el manual, porque no se darán más códigos de activación de Rockstar.


_____________________________

3) PARCHES
_____________________________

Grand Theft Auto V incluye un sistema de instalación automática de parches. Cuando inicies el juego, este sistema buscará, descargará e instalará nuevos parches automáticamente cuando estén disponibles.

Hay un parche obligatorio al iniciarlo por primera vez.

Ten en cuenta que la versión de Steam usa el sistema de parches propio de Steam.

Los parches también estarán disponibles para ser descargados manualmente desde www.rockstargames.com/support.

_____________________________

4) ENLACES
_____________________________

- Asistencia técnica de Rockstar Games
https://support.rockstargames.com/hc/es

- Social Club de Rockstar Games (página web)
http://socialclub.rockstargames.com

- Aplicación de Social Club (descarga manual)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/es-ES/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/es-ES/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Soporte de Microsoft
http://support.microsoft.com/

_____________________________

5) CONTROLADORES
_____________________________


Recomendamos usar las versiones más recientes de los controladores.


Fabricantes de equipos y/o componentes

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Fabricantes y/o proveedores de hardware de sonido

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Fabricantes y/o proveedores de hardware de vídeo

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/
_____________________________

6) INFORMACIÓN SOBRE LOS CONTROLES DE PC
_____________________________

Grand Theft Auto V PC permite el uso de teclado y ratón y mandos Xinput, como el Mando Xbox 360 para Windows.

Se puede cambiar de un tipo de control a otro sin problemas. Por ejemplo, puedes usar el ratón y el teclado para ir a pie, y usar un Mando Xbox 360 en cualquier momento sin tener que cambiar ninguna opción.

Con el teclado y el ratón, así como con los mandos Xinput, la ayuda del juego se actualizará automáticamente para mostrar las teclas y botones correctos, según el último método de control utilizado.

___________________________________

7) INFORMACIÓN DE CONTACTO Y ATENCIÓN AL CLIENTE
___________________________________

Si tienes algún problema técnico, visita www.rockstargames.com/support para acceder a la información de contacto más reciente y para consultar las respuestas a las preguntas más frecuentes. 
Ofrecemos asistencia a través de la web, correo electrónico, teléfono y Twitter.

Nota: si necesitas ayuda con un título de PC, adjunta la información de DxDiag y MSinfo cuando contactes con nosotros. 

Sigue los siguientes pasos para obtener esta información:

Exportar un informe DXDiag:

     • Selecciona Inicio, escribe "dxdiag" (sin comillas) en el campo de búsqueda y pulsa la tecla Entrar.
     • Espera hasta que la barra de progreso verde se llene y pulsa el botón Guardar la información.
     • Rellena el campo "Nombre" con información relevante, como nombre y fecha, y luego guárdalo en un lugar de fácil acceso, como tu Escritorio, pulsando el botón Guardar.
     • Pulsa el botón Salir para cerrar la aplicación.

Exportar un informe MSinfo:

     • Selecciona Inicio, escribe "msinfo32" (sin comillas) en el campo de búsqueda y pulsa la tecla Entrar.
     • Cuando la ventana "Información del sistema" se abra, haz clic en "Archivo" en la barra de herramientas superior y selecciona la opción "Exportar...".
     • Rellena el campo "Nombre" con información relevante, como nombre y fecha, y luego guárdalo en un lugar de fácil acceso, como tu Escritorio, pulsando el botón Guardar.
     • El proceso de exportación puede tardar unos instantes. Espera a que la barra de progreso se llene y cierra la aplicación.
	 
Asegúrate de incluir una descripción detallada del problema y el texto de todos los mensajes de error que aparezcan. También nos sería de ayuda que nos enviases una captura de pantalla del mensaje de error junto con ambos archivos de texto.

Tomar una captura de pantalla de cualquier mensaje de error que veas:

     • Asegúrate de no cerrar ninguna "ventana de error" y haz clic en la "barra de título" de la ventana para convertirla en la ventana activa.
     • Pulsa las teclas "Alt" y "PrintScreen" al mismo tiempo.
     • Asegurándote de no cerrar la "ventana de error", selecciona Inicio, escribe "mspaint" (sin comillas) en el campo de búsqueda y pulsa la tecla Entrar.
     • Con la aplicación "Paint" abierta, pulsa las teclas "Ctrl" y "V" al mismo tiempo para pegar los datos de captura de pantalla en la aplicación. Alternativamente puedes ir al menú "Editar", cerca de la barra de título, y seleccionar la opción "Pegar".
     • Ahora deberías poder ver una copia de la ventana de error pegada en la aplicación, y solo eso. Si ves todo tu escritorio, repite los primeros pasos y asegúrate de hacer clic en "Alt" mientras realizas la captura de pantalla.
     • Haz clic en "Archivo" en la barra de herramientas superior y selecciona "Guardar como".
     • En el menú desplegable "Tipo" situado en la parte inferior de la ventana, selecciona la opción "JPEG" para reducir el tamaño del archivo antes de subirlo el archivo a la página de asistencia técnica.
     • Rellena el campo "Nombre" con información relevante, como nombre y fecha, y luego guárdalo en un lugar de fácil acceso, como tu Escritorio.
     • Cierra la aplicación "Paint" cuando hayas terminado.
